Skórt YBR odpowiada skrótowi YCbCr.
Wartości są ułożone w taki sposób.
\[Y1, B1, R1, Y2, B2, R2, Y3, B3, R3, Y4, B4, R4,  ...\]

Ponieważ wartości te reprezentują kolory, są już w pewnym sensie są obrazem, ale nie można go wyświetlić, ponieważ komputery bazują na kolorach RGB.
Dlatego odpowieni algorytm konwertuje kolor YBR na kolor RGB, iterując po wszystkich wartościach obrazu.

\paragraph*{Konwersja koloru YBR na kolor RGB}

YBR albo YCbCr to model przestrzeni kolorów do przechowywania obrazów i wideo.
Wykorzystuje do tego trzy typy danych: Y – składową luminancji, B lub Cb – składową różnicową chrominancji Y-B, stanowiącą różnicę między luminancją a niebieskim, oraz R lub Cr – składową chrominancji Y-R, stanowiącą różnicę między luminancją a czerwonym.
Kolor zielony jest uzyskiwany na podstawie tych trzech wartości.
YBR nie pokrywa w całości RGB, tak jak RGB nie pokrywa YBR.
Posiadają one część wspólną, co uniemożliwia wyświetlenie obrazu w stu procentach bez zniekształceń.

\paragraph*{Algorytm konwersji}

Poniżej przedstawiono kod źródłowy funkcji zamiany kolory YBR na RGB.
Proszę zwrócić uwagę na linie 12, 13 i 14, gdzie ma dokonywana pewna utrata danych.

\begin{lstlisting}
Sokar::Pixel ybr2Pixel(quint8 y, quint8 b, quint8 r) {
    qreal red, green, blue;

    red = green = blue = (255.0 / 219.0) * (y - 16.0);

    red += 255.0 / 224 * 1.402 * (r - 128);
    green -= 255.0 / 224 * 1.772 * (b - 128) * (0.114 / 0.587);
    green -= 255.0 / 224 * 1.402 * (r - 128) * (0.299 / 0.587);
    blue += 255.0 / 224 * 1.772 * (b - 128);

    /* W tym miejscu jest dokonywana utrata danych */
    red = qBound(0.0, red, 255.0);
    green = qBound(0.0, green, 255.0);
    blue = qBound(0.0, blue, 255.0);

    return Sokar::Pixel(quint8(red), quint8(green), quint8(blue));
}
\end{lstlisting}