
\def\qtclassExplanations{
    \begin{infobox}
        \begin{zeroindent}
            W dokumencie są wielokrotnie zawarte odniesienia do klas z biblioteki Qt.
            Dlatego, aby zwiększyć czytelność pracy, została zastosowana konwencja poprzedzania klas z biblioteki Qt przedrostkiem \textit{\qtprefix}, który jest za razem przestrzenią nazw.
            Przykład poniżej:

            \begin{center}
                \qtclass{QObject}
            \end{center}

            Wszystkie funkcje wewnątrz klas są oznaczone następująco:

            \begin{center}
                \qtfunction{QObject}{connect}
            \end{center}

            Dodatkowo w dokumencie PDF klikając na nazwę klasy użytkownik zostanie przekierowany do oficjalnej dokumentacji Qt znajdującej się pod adresem \url{\qtdocurl}.
        \end{zeroindent}
    \end{infobox}
}

\def\gdcmclassExplanations{
    \begin{infobox}
        \begin{zeroindent}
            W dokumencie są wielokrotnie zawarte odniesienia do klas z biblioteki GDCM.
            Dlatego, aby zwiększyć czytelność pracy, została zastosowana konwencja poprzedzania klas z biblioteki Qt przedrostkiem \textit{\gdcmprefix}, który za razem jest przestrzenią nazw biblioteki.
            Przykład poniżej:

            \begin{center}
                \gdcmclass{ImageReader}
            \end{center}

            Wszystkie funkcje wewnątrz klas są oznaczone następująco:

            \begin{center}
                \gdcmfunction{ImageReader}{GetImage}
            \end{center}

            Dodatkowo w dokumencie PDF można kliknąć na nazwę klasy i użytkownik zostanie przekierowany do oficjalnej dokumentacji GDCM znajdującej się pod adresem \url{\gdcmdocurl}.
        \end{zeroindent}
    \end{infobox}
}

\def\sokarclassExplanations{
    \begin{infobox}
        \begin{zeroindent}
            W dokumencie są wielokrotnie zawarte odniesienia do klas z przeglądarki obrazów.
            Dlatego, aby zwiększyć czytelność pracy, została zastosowana konwencja poprzedzania klas z aplikacji przedrostkiem \textit{\sokarprefix}, który za razem jest przestrzenią nazw programu.
            Przykład poniżej:

            \begin{center}
                \sokarclass{DataConverter}
            \end{center}

            Wszystkie funkcje wewnątrz klas są oznaczone następująco:

            \begin{center}
                \sokarfunction{DataConverter}{toString}
            \end{center}

            % Dodatkowo w dokumencie PDF można kliknąć na nazwę klasy i użytkownik zostanie przekierowany do TU WYMYŚLIĆ DO CZEGO
        \end{zeroindent}
    \end{infobox}
}

\def\dicomtagExplanations{
    \begin{infobox}
        \begin{zeroindent}
            W dokumencie są wielokrotnie zawarte odniesienia do znaczników \DICOM.
            Dlatego, aby zwiększyć czytelność pracy, została zastosowana konwencja poprzedzania znaczników przedrostkiem \dicomtagprefix składającym się z numeru grupy i elementu grupy zapisanych heksadecymalnie.
            Przykład poniżej:

            \begin{center}
                \dicomtag{PatientID}{0010}{0020}
            \end{center}

            Oznacza to, że jest to znacznik o słowie kluczowym \enquote{PatientID}, numerze grupy $10_{16}$ i numerze elementu $20_{16}$. 

            Wyrażenie \enquote{informacja ta zawarta w znaczniku \dots} będzie oznaczało, że ta informacja znajduje się w elemencie danych o znaczniku.

            Dodatkowo w dokumencie PDF można kliknąć na nazwę klasy i użytkownik zostanie przekierowany do strony \url{https://dicom.innolitics.com/ciods} poprzez wyszukiwarkę DuckDuckGo, na której znajduje się przeglądarka znaczników \DICOM.
        \end{zeroindent}
    \end{infobox}
}

\def\dicomRetired{
    \begin{infobox}
        \begin{zeroindent}
            Wiele elementów danych lub wartości zostały wycofane ze standardu \DICOM w wersji 3.0.
            Oznaczane są jako wycofane \fromEng{retired}.
            Można dalej wspierać ich obsługę w celach wstecznej kompatybilności, ale nie jest to wymagane.
        \end{zeroindent}
    \end{infobox}
}