
\section{Obrazowe techniki diagnostyczne}
\input{text/obrazowanie/techiniki.tex}

\section{Obrazy diagnostyczne}

\subsection{Parametry obrazów}

\subsubsection{Wartość diagnostyczna obrazu}

W obrazowaniu medycznym chodzi o wyciągnięcie wniosków z obrazów i postawienie diagnozy.
Jest to kluczowy element obrazowania.
Brak możliwości stwierdzenia co na obrazie się znajduje, stawia sens takiego obrazowania pod znakiem zapytania.
Poco nam obraz w 4K na, którym można zobaczyć wyraźne plamy niczego.

Wartość diagnostyczną można określić na podstawie następujących parametrów
\begin{itemize}
    \item Jakości obrazu
    
    Parametry jakościowe obrazów są szczegółowo opisane w sekcji \ref{sec:image-quality}

    \item Warunków obserwacji obrazu

    W brew pozorom warunki obserwacji mają kluczowe znaczenie dla wartości diagnostycznej.
    Jeżeli będziemy mieli dobry obraz, który wyświetlimy na budżetowym monitorze RGB, który w rzeczywistości posiada 6-bite kanały RGB i tworzy odcienie za pomocą techniki dithering'u, to niewiele zobaczymy.

    \item wiarygodności diagnostycznej obrazów

    \item charakterystyki pracy lekarza-specjalisty

\end{itemize}

\subsubsection{Jakość obrazów}
\label{sec:image-quality}

\begin{itemize}
    \item Kontrast
    
    ???

    kontrast mikelsona

    max-min / max+min
    
    amplidua sinusoidy do wartości średniej

    \item Rozdzielczość przestrzenna

    Rozdzielczość przestrzenna obrazu to najmniejsza odległość między dwoma punktami obrazu, które można rozróżnić.
    W radiografii rozdzielczość określa się zazwyczaj jako liczbę równoległych linii, czarnych i białych, które można rozróżnić ma 1 milimetrze obrazu(paralinie na milimetr).

    Porównanie zdolności rozdzielczych różnych technik obrazowania:
    \begin{itemize}
        \item scyntygrafia - 
        \item USG - 
        \item MRI -
        \item CT -
        \item radiografia -
    \end{itemize}
    TUTAJ COŚ WPISAĆ

    rozdzielczośc przy przy kontraście

    \item Stosunek sygnału użytecznego do szumu (SNR)

    W obrazach zawsze występuje szum, widoczny w różnych postaciach, na przykład w postaci cyfrowego ziarna.
    Rodzaj i poziom szumu zależy od techniki obrazowania.
    Stosunek sygnału użytecznego ma decydujący wpływ na widoczności obiektów, kontrast oraz percepcję szczegółów w obrazie.

    \item Poziom artefaktów
    
    Artefakty to zjawiska fałszujące obraz poprzez tworzeni nie istniejących struktur w obrazie.
    Problemem występującym w różnych technikach obrazowania.
    Najbardziej widocznymi artefaktami są warkocz komety i odbicie zwierciadlane w obrazach USG.

    \item Poziom zniekształceń przestrzennych
    
    Zniekształcenia przestrzenne powstają w wyniku geometrycznego ułożenia i kształtu obiektu badanego i aparat pomiarowego.
    Przykładem takiego zniekształcenia mogą być różne powiększenia obiektów zależne od głębokości ich ułożenia w USG, zmiana pozycji pacjenta(przez ruchy klatki piersiowej w czasie badani), czy deformacja obrazu spowodowana zmianami rozkładu pola magnetycznego przez metalowe obiekty w znaldujące się w tym samym pomieszczeniu, co MRI.

\end{itemize}

\section{Zapisywanie obrazów i standard DICOM}
\input{text/obrazowanie/dicom.tex}

\section{Wyświetlanie obrazów}
\input{text/obrazowanie/wyswietlanie.tex}

