Istnieje wiele technik obrazowania wykorzystujące różne zjawiska fizyczne zachodzące w materii.
Podstawowe techniki obrazowania medycznego to:
\label{sec:basic-imaging-technics}
\begin{itemize}
    \item Radiografia - RTG

          Radiografia to najstarsza i najbardziej rozpoznawalna technika obrazowania.
          Pierwsze zdjęcie analogowe zostało wykonane przez Röntgena w 1896 roku.
          Polega na transmisji promieniowania X przez badany obiekt, a następnie detekcji tego promieniowania za obiektem badanym.
          Promieniowanie za obiektem jest funkcją współczynnika osłabiania promieniowania rentgenowskiego dla materii znajdującej się na drodze tego promieniowania.
          Wyróżniamy dwa typy radiografii: analogową i cyfrową.
          Radiografia analogowa wykorzystująca naświetlanie filmów światłoczułych odchodzi powoli w zapomnienie ze względu na koszt i uciążliwość wywoływania filmów.
          W radiografii cyfrowej do detekcji są wykorzystywane typy detektorów.
          Detektory z konwersją bezpośrednią, w których kwanty X konwertowane są na elektrony w grubej warstwie odpowiednio dobranego półprzewodnika (np. selenu).
          Oraz detektory z konwersją pośrednią, w których kwanty X konwertowane są w scyntylatorze na fotony światła widzialnego, które z kolei rejestrowane są przez fotodiody krzemowe.

          W radiografii obrazowana jest ilość promieniowania X przenikające przez badany obiekt.
          Piksel w obrazie jest uzyskiwany przez zliczanie ilości rozbłysków i reprezentuje współczynnik przenikania promieniowania X, dlatego zdjęcie jest negatywem i w takiej formie zdjęcia jest analizowane przez lekarza.
          Wielkość obrazu zależy od matrycy wliczającej rozbłyski.
          Kontrast zależy od położenia obiektu między źródłem a detektorem (położenie optymalne), napięcie anodowe, filtracja, grubość okładek wzmacniających.
          Rozdzielczość zależy od rozdzielczości detektora, rozmiaru ogniska lampy, położenia obiektu względem detektora a lampą i wielkości obiektu.
          A miarą rozdzielczość jest liczba rozróżnialnych linii na jednostkę długości.

          W standardzie DICOM radiografia cyfrowa jest oznaczana jako \quotett{RT}.

    \item Tomografia komputerowa (Computer Tomography - CT)

          Akwizycja w tomografii komputerowej jest podobna do badania RTG, ale w CT wykonujemy wiele pomiarów w różnych pozycjach względem obiektu badanego i pod różnym kątem.
          W tomografii komputerowej podobnie jak w radiografii wykorzystuje się promieniowanie X do pomiaru projekcji (stąd inna nazwa tomografia rentgenowska).
          W wybranej płaszczyźnie dokonuje się pomiarów projekcji po liniach biegnących pod różnym kątem i w różnych odległościach od badanego obiektu.
          Przekrój obiektu jest rekonstruowany numerycznie na podstawie zmierzonych projekcji wstecznej.

          Obrazowany jest współczynnik przenikalności promieniowania X przez obiekt.
          Wielkość obrazu jest może być różna i jest zależna od ustawień tomografu.
          \todo{AJ:nie wiem jak to ładnie związać bez powtówek}
          Piksel obrazu jest uzyskiwany podczas rekonstrukcji obrazu i reprezentuje przenikalności promieniowania X.
          Kontrast i rozdzielczość zależy od tych samych parametrów co w klasycznej radiografii.

          W standardzie DICOM technika jest oznaczana skrótowcem \quotett{CT}.

    \item Obrazowanie metodą rezonansu magnetycznego - MRI

          Sposób tworzenie obrazu MRI jest wysoce skomplikowanym procesem i ciężko opisać go w kilku zdaniach.
          \todo {AJ: zapytać co jest obrazowane}
          W zależności od sekwencji, wyróżniamy trzy typy obrazów: PD, T1 i T2.
          Obrazowana jest sumaryczna gęstość atomów wodoru (protonów) w badanym obiekcie.
          Kontrast zależy od gęstości protonów, czasu relaksacji podłużnej i poprzecznej, prędkości przepływu płynu.
          \todo {są obrazy statyczne ale też dynamiczne ; są też obrazy pokazujące funkcje (fMRI); te są pokazywane w innej skali barwnej}
          Rozdzielczość zależy od parametrów skanera (rozmiar woksela).

          W standardzie DICOM modalność rezonansu magnetycznego jest oznaczana jako \quotett{MR}.

    \item Ultrasonografia

          Podczas badania ultrasonograficznego generujemy fale akustyczną o wysokich częstotliwości skierowaną w stronę obiektu, następnie rejestrujemy fale odbite.
          Obrazowana jest różnica gęstości poszczególnych warstw znajdujących się w obiekcie.

          Zbieranie danych odbywa się przez cyklicznie wysyłanie i odbieranie fali ultradźwiękowej pod różnymi kątami.
          Z każdego cyklu jest tworzona jedna linia, obraz jest tworzony z wielu lini, które następnie są układane pod różnymi kątami, odpowiadającym ich rzeczywistemu ułożeniu na głowicy.
          Wielkość obrazu jest zależna od algorytmu rekonstrukcji i jest z góry ustawiona przez producenta aparatu.
          Piksel w obrazi nie przedstawia żadnej wartości fizycznej, różnice pomiędzy pikselami definiują umowną różnice gęstości zależną od aparatu.
          Kontrast zależy od częstotliwości fali, głębokości badanego obiektu, ilości piezoelektryków w głowicy, obrazowanej struktury.
          Rozdzielczość zależy od czasu trwania impulsu zaburzenia oraz od szerokości wiązki ultradźwiękowej (powierzchnia czynna przetworników).

          W standardzie DICOM obraz ultrasonograficzny jest oznaczana jako \quotett{US}.
          Obrazy dopplerowskie \enquote{Color flow Doppler(CD)} i \enquote{Duplex Doppler(DD)} były kiedyś w standardzie, ale zdecydowano się je wycofać.

    \item Scyntygrafia

          Obrazowa technika diagnostyczna z gałęzi medycyny nuklearnej.
          Polega na wprowadzenia do organizmu izotopu znakowanym radiofarmaceutykiem znakowanych, charakteryzującym się krótkim czasem rozpadu i powinowactwem chemicznym z badanymi organami.
          Następnie wykrywanie rozpadów zachodzących w ciele poprzez rejestracje promieniowania wytwarzanego podczas rozpadu, a następnie przedstawienie to w formie graficznej.

          Detekcja odbywa się za pomocą scyntylatora, fotopowielacza i układu liniowego sumowania.
          Wielkość obrazu zależy od rozróżnialnych współrzędnych przez detektor.
          Piksel reprezentuje ilość zliczeń na jednej współrzędniej.
          Kontrast zależy od czasu trwania pomiaru, oraz od aktywności wstrzykniętego radiofarmaceutyka.
          Rozdzielczość zależy od możliwości kamer scyntylacyjnych, zwanymi także scyntykamerami, gammakamerami lub kamerami Angera.

          W standardzie DICOM obraz scyntygraficzny jest oznaczana jako \quotett{NM}.

          Radiofarmaceutyki to związki chemiczne zawierające radioizotop.

    \item Tomografia SPECT

          Technika obrazowania  z gałęzi medycyny nuklearnej, w której rejestruje się promieniowanie powstające rozpadu gamma.
          Źródłem promieniowania(fotonów) jest podany pacjentowi radiofarmaceutyk, ulegająca rozpadowi gamma.
          Rejestrujemy fotony powstające podczas anihilacji pozytonów.
          Kontrast zależy od wydajności detektorów, odległość detektora od obiektu oraz położenie obiektu.
          Na rozdzielczość ma wpływ przestrzenna rozdzielczość matrycy detektora, liczby detektorów.

          W standardzie DICOM obraz ultrasonograficzny jest oznaczana jako \quotett{PT}.

    \item Tomografii PET

          Technika obrazowania  z gałęzi medycyny nuklearnej. w której rejestruje się promieniowanie powstające podczas anihilacji pozytonów (antyelektronów).
          Źródłem promieniowania(pozytonów) jest podana pacjentowi substancja promieniotwórcza, ulegająca rozpadowi beta plus.
          Rejestrujemy fotony powstające podczas anihilacji pozytonów.
          Kontrast zależy od wydajności detektorów, odległość detektora od obiektu oraz położenie obiektu.
          Na rozdzielczość ma wpływ przestrzenna rozdzielczość matrycy detektora, liczby detektorów.

          W standardzie DICOM obraz ultrasonograficzny jest oznaczana jako \quotett{PT}.

\end{itemize}

Istnieją też techniki, które są połączeniem kilku innych technik.
Takie jak:
\begin{itemize}
    \item PET-CT, PET/CT - połączenie PET z wielorzędowym tomografem komputerowym
    \item PET-MRI, PET/MRI - połączenie PET z rezonansem magnetycznym
\end{itemize}

Standard DICOM nazywa techniki obrazowania modalnościami(z ang. modality).